**Выберите кого-то в качестве фасилитатора встреч по управлению.**

Функции фасилитатора:
- обеспечивает соблюдение регламента и проведение оценки встреч по управлению
- (обычно) выбирается командой из числа её членов (и на определенный срок)
- знакомит команду с содержанием бэклога по управлению (повестка управленческой встречи)
- может предлагать другим участникам фасилитировать обсуждение по некоторым вопросам повестки

Если вы фасилитатор, вам будет полезно изучить и использовать следующие паттерны S3 для эффективного ведения встреч по управлению:
- Раунды
- Формирование предложения
- Принятие решений методом консента
- Выбор на роль
- Оценка встреч
- Разрешение возражений
- Коллегиальный обзор

*фрагмент перевода руководства "Социократия 3.0" Бернард Бёкельбринком. Джеймс Пристом. Лили Дэвид., выполненный Oil Energy*
